import 'package:flutter/material.dart';

class Question {
  final int id, answerIndex;
  final String question;
  final List<String> options;

  Question({
    required this.id,
    required this.question,
    required this.answerIndex,
    required this.options
  });
}

const List quizData = [
  {
    'id': 1,
    'question': '문 1. 후보자 등의 신분보장에 대한 설명으로 옳은 것은?',
    'options': ['① 대통령선거의 후보자는 후보자의 등록이 끝난 때부터 개표 종료시까지 사형․무기 또는 장기 5년 이상의 징역이나 금고에 해당하는 죄를 범한 경우를 제외하고는 현행범인이 아니면 체포 또는 구속되지 않는다.',
      '② 국회의원선거의 예비후보자는 예비후보자의 등록이 끝난 때부터 개표종료시까지 병역소집의 유예를 받는다.',
      '③ 투표참관인과 개표참관인은 해당 신분을 취득한 때부터 개표 종료시까지 사형․무기 또는 장기 3년 이상의 징역이나 금고에 해당하는 죄를 범하였거나 공직선거법 제230조부터 제235조 까지 및 제237조부터 제259조까지의 죄를 범한 경우를 제외 하고는 현행범인이 아니면 체포 또는 구속되지 않는다.',
      '④ 예비후보자가 선임한 선거사무장은 해당 신분을 취득한 때부터 개표종료시까지 병역소집의 유예를 받는다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 2,
    'question': '문 2. 공정선거지원단과 사이버공정선거지원단에 대한 설명으로 옳은 것은?',
    'options': ['① 읍․면․동선거관리위원회는 선거부정을 감시하고 공정선거를 지원하기 위하여 공정선거지원단을 둔다.',
      '② 공정선거지원단의 소속원에 대하여는 수당 또는 실비를 지급할 수 없다.',
      '③ 시․도선거관리위원회는 선거일전 120일(선거일전 120일후에 실시사유가 확정된 보궐선거등에 있어서는 그 선거의 실시 사유가 확정된 후 5일)부터 선거일까지 30인 이내로 구성된 사이버공정선거지원단을 설치․운영하여야 한다.',
      '④ 구․시․군선거관리위원회는 인터넷을 이용한 선거부정을 감시하고 공정선거를 지원하기 위하여 사이버공정선거지원단을 설치․운영하여야 한다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 3,
    'question': '문 3. 구․시․군선거관리위원회가 설치하여야 하는 위원회는?',
    'options': ['① 선거방송토론위원회',
      '② 선거방송심의위원회',
      '③ 인터넷선거보도심의위원회',
      '④ 선거여론조사심의위원회'],
    'answerIndex': 1,
  },
  {
    'id': 4,
    'question': '문 4. 기부행위에 대한 설명으로 옳지 않은 것은?',
    'options': ['① 당해 선거구의 밖에 있더라도 그 선거구민과 연고가 있는 시설에 대하여 후보자가 재산상 이익제공의 의사표시를 하는 경우도 기부행위에 해당한다.',
      '② 의정활동보고회 또는 정책토론회에 참석한 선거구민에게 통상적인 범위에서 주류를 제공하는 것은 기부행위로 보지 않는다.',
      '③ 후보자가 되고자 하는 자는 물론 그 배우자도 당해 선거구 안에 있는 단체나 시설에 기부행위를 할 수 없다.',
      '④ 후보자의 직계비속 및 형제자매의 배우자는 선거기간에는 당해 선거에 관한 여부를 불문하고 후보자 또는 그 소속정당을 위하여 일체의 기부행위를 할 수 없다.'],
    'answerIndex': 2,
  },
  {
    'id': 5,
    'question': '문 5. 후보자 등 초청 대담․토론회에 대한 설명으로 옳지 않은 것은??',
    'options': ['① 공직선거법 상의 방송시설은 대통령선거에 있어서 선거일 전 1년부터 선거기간개시일전일까지 후보자가 되고자 하는 자를 초청하여 대담․토론회를 개최하고 이를 보도할 수 있으며, 이를 방송하고자 하는 때에는 내용을 편집하지 않은 상태에서 방송하여야 한다.',
      '② 선거운동을 하거나 할 것을 표방한 노동조합은 대통령선거에 있어서 후보자를 초청하여 소속정당의 정강․정책이나 후보자의 정견 기타사항을 알아보기 위한 대담․토론회를 옥내에서 개최할 수 없다.',
      '③ 시․도선거방송토론위원회는 선거운동기간 중 지역구국회의원 선거의 후보자를 초청하여 1회 이상의 대담․토론회를 개최 하여야 한다.',
      '④ 대통령선거에 있어서 중앙선거방송토론위원회가 후보자를 초청하여 대담․토론회를 개최하는 경우, 중앙선거방송토론 위원회로부터 초청받은 후보자는 정당한 사유가 없는 한 그 대담․토론회에 참석하여야 한다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 6,
    'question': '문 6. 정당활동규제에 대한 설명으로 옳지 않은 것은??',
    'options': ['① 정당의 중앙당은 임기만료에 의한 선거의 경우, 선거일전 90일 부터 선거기간개시일전일까지 일간신문 등에 총 70회 이내에 걸쳐 선거에 관한 의견수집을 위한 광고를 할 수 있다.',
      '② 정당이 공직선거법 상의 방송시설을 이용하여 정강․정책을 알리기 위한 방송연설을 하는 때에는 선거운동에 이르는 내용의 연설을 할 수 없다.',
      '③ 정당이 선거기간중에 후보자를 추천한 선거구의 소속당원에게 정강․정책홍보물을 배부할 때에는 해당 홍보물에 해당 정당이 추천한 후보자의 경력을 게재할 수 없다.',
      '④ 정당은 선거기간중이더라도 시․도당의 창당대회․개편대회를 개최하는 경우에는 그 집회일까지 당원을 모집하거나 입당 원서를 배부할 수 있다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 7,
    'question': '문 7. 선거비용에 대한 설명으로 옳지 않은 것은??',
    'options': ['① 선거비용제한액을 산정할 때, 국회의원선거와 지방자치단체의 장선거 및 지방의회의원선거에서는 인구수를 고려하나, 대통령 선거에서는 인구수를 고려하지 않는다.',
      '② 후보자(후보자가 되려는 사람을 포함한다)가 예비후보자등록 신청개시일부터 선거일까지의 기간 동안 4회를 초과하여 실시하는 선거에 관한 여론조사비용은 선거비용으로 본다.',
      '③ 활동보조인의 수당과 실비 및 중앙선거방송토론위원회 주관 정책토론회의 개최비용은 후보자를 위해 국가가 부담한다.',
      '④ 정당의 유급사무직원이 선거사무장을 겸한 때에는 실비만을 보상할 수 있으며, 후보자등록신청개시일부터 선거기간개시일 전일까지는 후보자로서 신고한 선거사무장에게 수당과 실비를 지급할 수 없다.'],
    'answerIndex': 1,
  },
  {
    'id': 8,
    'question': '문 8. 선거운동에 대한 설명으로 옳지 않은 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)?',
    'options': ['① 선거운동의 자유, 정치적 표현의 자유의 중요성을 고려할 때 그 제한입법의 위헌여부에 대하여는 엄격한 심사기준이 적용 되어야 할 것이다.',
      '② 선거공약서는 대통령선거에 있어서는 32면 이내로, 시․도지사 선거에 있어서는 16면 이내로, 자치구․시․군의 장선거에 있어서는 12면 이내로 작성한다.',
      '③ 지역구국회의원선거의 예비후보자는 선거공약 및 이에 대한 추진계획으로 각 사업의 목표․우선순위․이행절차․이행기한․ 재원조달방안을 게재한 공약집 1종을 발간․배부할 수 있으며, 이를 배부하려는 때에는 통상적인 방법으로 판매하여야 하고 방문판매의 방법으로 판매할 수 없다.',
      '④ 누구든지 선거벽보의 내용 중 경력등에 관한 거짓 사실의 게재를 이유로 이의제기를 하는 때에는 해당 선거구선거관리 위원회를 거쳐 직근 상급선거관리위원회에 서면으로 하여야 하고, 이의제기를 받은 상급선거관리위원회는 후보자와 이의 제기자에게 그 증명서류의 제출을 요구할 수 있다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 9,
    'question': '문 9. 사전투표에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 중앙선거관리위원회는 사전투표소에서 통합선거인명부를 사용하기 위한 선거전용통신망을 구축하여야 하며, 사전투표소의 설치․공고․통보 및 사전투표사무원의 위촉, 그 밖에 필요한 사항은 중앙선거관리위원회규칙으로 정한다.',
      '② 사전투표관리관은 투표용지 발급기로 선거권이 있는 해당 선거의 투표용지를 인쇄하여 “사전투표관리관”칸에 자신의 도장을 찍은 후 일련번호를 떼고 회송용 봉투와 함께 선거인에게 교부한다.',
      '③ 보궐선거에 있어서 사전투표는 선거일 오후 6시까지 관할구․ 시․군선거관리위원회에 도착되어야 한다.',
      '④ 투표관리관 및 사전투표관리관은 국가 또는 지방자치단체의 소속 공무원 중에서 위촉하여야 하며, 사전투표관리관은 위촉된 투표관리관 중에서 지정하여야 한다.'],
    'answerIndex': 2,
  },
  {
    'id': 10,
    'question': '문 10. 개표에 대한 설명으로 옳은 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)?',
    'options': ['① 동시계표 투표함 수를 제한하지 않는 것은 개표참관인들의 실질적 개표참관을 불가능하게 하고 선거의 공정성을 현저히 해함으로써 유권자들의 선거권을 침해한다.',
      '② 누구든지 중앙선거관리위원회가 발행하는 관람증을 받아 구획된 장소에서 개표상황을 관람할 수 있다.',
      '③ 한 후보자란에만 2 이상 기표된 투표는 무효로 한다.',
      '④ 투표용지의 기표가 어느 후보자의 기표란 밖에 표시된 것이라 하더라도 그 기표의 외곽선이 오로지 어느 특정 후보자의 기호란, 정당란, 성명란 또는 기표란 등에만 접선되어 있는 것이라면 이는 유효표에 해당한다.'],
    'answerIndex': 4,
  },
  {
    'id': 11,
    'question': '문 11. 투표소와 사전투표소의 설치에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 투표소는 구․시․군선거관리위원회가 설치하며, 구․시․군 선거관리위원회는 선거일전 10일까지 투표소의 명칭과 소재지를 공고하여야 하나, 천재․지변 기타 부득이한 사유가 있는 때에는 이를 변경할 수 있다.',
      '② 투표소는 투표구안의 학교, 읍․면․동사무소 등 관공서, 공공기관․단체의 사무소, 주민회관 기타 선거인이 투표하기 편리한 곳에 설치하는데, 투표소를 설치할 적합한 장소가 없는 부득이한 경우에는 병영 안에도 투표소를 설치할 수 있다. ③ 구․시․군선거관리위원회는 선거일 전 5일부터 2일 동안 관할 구역의 읍․면․동마다 1개소씩 사전투표소를 설치․운영 하여야 하며, 읍․면․동 관할구역에 군부대 밀집지역 등이 있는 경우에는 해당 지역에 사전투표소를 추가로 설치․운영할 수 있다.',
      '③ 구․시․군선거관리위원회는 선거일 전 5일부터 2일 동안 관할 구역의 읍․면․동마다 1개소씩 사전투표소를 설치․운영 하여야 하며, 읍․면․동 관할구역에 군부대 밀집지역 등이 있는 경우에는 해당 지역에 사전투표소를 추가로 설치․운영할 수 있다.',
      '④ 은행법 제2조의 규정에 의한 은행의 직원은 사전투표소의 사전투표사무원으로 위촉될 수 있으나, 사립초등학교 직원은 투표소의 투표사무원으로 위촉될 수 없다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 12,
    'question': '문 12. 재외선거에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 중앙선거관리위원회와 구․시․군의 장은 재외선거인명부 및 국외부재자신고인명부의 작성기간 만료일의 다음 날부터 5일간 장소를 정하여 재외선거인명부등을 열람할 수 있도록 하여야 하는데, 국외부재자신고인명부는 인터넷 홈페이지에서의 열람에 한한다.',
      '② 재외선거관리위원회는 중앙선거관리위원회가 지명하는 2명 이내의 위원과 국회에 교섭단체를 구성한 정당이 추천하는 각 1명, 공관의 장, 공관의 장이 공관원 중에서 추천하는 1명을 중앙선거관리위원회가 위원으로 위촉하여 구성하며, 공관의 장이 위원장이 된다.',
      '③ 재외투표는 시․도선거관리위원회가 개표한다.',
      '④ 재외선거관리위원회는 선거일 전 14일부터 선거일 전 9일까지의 기간 중 6일 이내의 기간을 정하여 공관에 재외투표소를 설치․ 운영하여야 하는데, 공관의 협소 등의 사유로 부득이 공관에 재외투표소를 설치할 수 없는 경우에는 공관의 대체시설에 재외투표소를 설치할 수 있다.'],
    'answerIndex': 4,
  },
  {
    'id': 13,
    'question': '문 13. 선거인명부 관련 구제절차에 대한 설명으로 옳지 않은 것은??',
    'options': ['① 선거권자는 누구든지 선거인명부에 자격이 없는 선거인이 올라 있다고 인정되는 때에는 선거인명부의 열람기간 내에 구술 또는 서면으로 당해 구․시․군의 장에게 이의를 신청할 수 있다.',
      '② 선거인명부에 누락 또는 오기가 있다는 선거권자의 이의신청이 있는 때에는 구․시․군의 장은 그 신청이 있는 날의 다음 날까지 심사․결정하여야 한다.',
      '③ 선거권자가 선거인명부에 오기가 있다며 이의신청을 하여 당해 구․시․군의 장이 이유있다고 결정한 경우에 그 결정에 불복이 있는 관계인은 관할시․도선거관리위원회에 서면으로 불복을 신청할 수 있다.',
      '④ 선거인명부 열람기간 만료일 다음 날부터 선거인명부확정일 전일까지 구․시․군의 장의 착오 등의 사유로 인하여 정당한 선거권자가 선거인명부에 누락된 것이 발견된 때에는, 해당 선거권자 또는 구․시․군의 장은 주민등록표등본 등 소명 자료를 첨부하여 관할구ㆍ시․군선거관리위원회에 서면으로 선거인명부 등재신청을 할 수 있다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 14,
    'question': '문 14. 선거범죄로 인한 당선무효와 비용반환에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 공고된 선거비용제한액의 200분의 1이상을 초과지출한 이유로 선거사무장이 100만원 이상의 벌금형의 선고를 받은 때에는 그 후보자의 당선은 무효로 한다.',
      '② 정치자금법 상 선거비용관련 죄를 범하여 비례대표국회의원 선거 선거사무소의 회계책임자가 300만원의 벌금형의 선고를 받은 때에는 비례대표국회의원후보자의 당선은 무효로 한다.',
      '③ 당선인의 선거범죄로 당선무효된 사람은 공직선거법 에 따라 반환․보전받은 금액을 반환하여야 하지만, 기소 후 확정판결 전에 사직한 사람은 반환하지 않아도 된다.',
      '④ 당선인이 당해 선거에 있어 공직선거법 에 규정된 죄를 범함으로 인하여 100만원이상의 벌금형의 선고를 받은 때에는 그 당선은 무효로 한다.'],
    'answerIndex': 4,
  },
  {
    'id': 15,
    'question': '문 15. 당선인에 대한 설명으로 옳은 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)?',
    'options': ['① 대통령선거에서 최고득표자가 2인 이상인 때에는 중앙선거관리 위원회의 통지에 의하여 국회는 재적의원 과반수가 출석한 공개회의에서 다수표를 얻은 자를 당선인으로 결정하고, 중앙 선거관리위원회위원장이 이를 공고하며, 지체 없이 당선인에게 당선증을 교부하여야 한다.',
      '② 지역구국회의원선거의 당선인이 임기개시 전에 사퇴하려는 때에는 직접 중앙선거관리위원회에 서면으로 신고하여야 하고, 비례대표국회의원선거의 당선인이 사퇴하려는 때에는 소속 정당의 사퇴승인서를 첨부하여야 한다.',
      '③ 당선인이 반드시 일정비율 이상의 득표를 해야 민주적 정당성이나 대표성을 획득한다고 볼 수 있으므로, 지방자치 단체의 장 선거에서 후보자 등록 마감시간까지 후보자 1인만이 등록한 경우 투표를 실시하지 않고 그 후보자를 당선인으로 결정하도록 하는 것은 국민의 선거권을 전면적으로 제한하여 해당 지방자치단체주민의 선거권을 침해한다.',
      '④ 지역구국회의원선거에서 당선인결정에 명백한 착오가 있는 것을 발견한 때에는 관할선거구선거관리위원회는 선거일 후 10일 이내에 당선인의 결정을 시정하여야 하며, 이때 중앙선거 관리위원회의 심사를 받아야 한다.'],
    'answerIndex': 4,
  },
  {
    'id': 16,
    'question': '문 16. 선거소송에서 선거무효에 대한 설명으로 옳지 않은 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)?',
    'options': ['① 대통령선거에서 최고득표자가 2인 이상인 때에는 중앙선거관리 위원회의 통지에 의하여 국회는 재적의원 과반수가 출석한 공개회의에서 다수표를 얻은 자를 당선인으로 결정하고, 중앙 선거관리위원회위원장이 이를 공고하며, 지체 없이 당선인에게 당선증을 교부하여야 한다.',
      '② 지역구국회의원선거의 당선인이 임기개시 전에 사퇴하려는 때에는 직접 중앙선거관리위원회에 서면으로 신고하여야 하고, 비례대표국회의원선거의 당선인이 사퇴하려는 때에는 소속 정당의 사퇴승인서를 첨부하여야 한다.',
      '③ 당선인이 반드시 일정비율 이상의 득표를 해야 민주적 정당성이나 대표성을 획득한다고 볼 수 있으므로, 지방자치 단체의 장 선거에서 후보자 등록 마감시간까지 후보자 1인만이 등록한 경우 투표를 실시하지 않고 그 후보자를 당선인으로 결정하도록 하는 것은 국민의 선거권을 전면적으로 제한하여 해당 지방자치단체주민의 선거권을 침해한다.',
      '④ 지역구국회의원선거에서 당선인결정에 명백한 착오가 있는 것을 발견한 때에는 관할선거구선거관리위원회는 선거일 후 10일 이내에 당선인의 결정을 시정하여야 하며, 이때 중앙선거 관리위원회의 심사를 받아야 한다.'],
    'answerIndex': 4,
  },
  {
    'id': 17,
    'question': '문 17. 선거공보에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 비례대표국회의원선거에 있어서 비례대표국회의원 추천정당은 선거운동을 위하여 책자형 선거공보 1종과 전단형 선거공보 1종을 작성할 수 있다.',
      '② 지역구지방의회의원선거의 후보자는 선거공보 외에 시각장애 선거인을 위한 선거공보 1종을 작성하여야 하며, 점자형 선거 공보에 그 내용이 음성․점자 등으로 출력되는 인쇄물 접근성 바코드를 표시하는 것으로 대신할 수 있다.',
      '③ 대통령선거에서 선거공보에는 후보자, 후보자의 배우자, 직계 존비속(혼인한 딸을 포함한다)의 재산상황이 포함되어야 한다.',
      '④ 사전투표소에서 투표할 수 있는 선거인 중 법령에 따라 영내 또는 함정에 장기 기거하는 군인이나 경찰공무원은 선거인명부 작성기간 중 관할 구․시․군선거관리위원회에 자신의 거주지로 책자형 선거공보를 발송해 줄 것을 서면이나 중앙선거관리 위원회 홈페이지를 통하여 신청할 수 있다'],
    'answerIndex': 1,
  },
  {
    'id': 18,
    'question': '문 18. 공무원 등의 입후보에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 임기만료에 따른 지방자치단체의 장 선거에 있어서 지역구 국회의원이 입후보하는 경우에는 선거일 전 90일까지 그 직을 그만두어야 한다.',
      '② 사립중학교 교원이 지방의회의원 보궐선거에 입후보하는 경우에는 선거일 전 30일까지 그 직을 그만두어야 한다.>>',
      '③ 지방자치단체의 장이 국회의원 보궐선거에 입후보하는 경우에는 선거일 전 90일까지 그 직을 그만두어야 한다.',
      '④ 비례대표지방의회의원이 비례대표국회의원선거에 입후보하는 경우에는 후보자등록신청전까지 그 직을 그만두어야 한다.'],
    'answerIndex': 2,
  },
  {
    'id': 19,
    'question': '문 19. 당내경선에 대한 설명으로 옳은 것은? (다툼이 있는 경우 판례에 의함)?',
    'options': ['① 당내경선의 실시 여부가 확정되지 아니하였다거나 예비후보자로 등록하기 이전이라 할지라도 당내경선에 참여하려고 하는 사람이 당내경선에 대비하여 공직선거법 이 허용하는 범위를 넘어서 경선운동을 한 경우에는 당내경선운동 위반행위에 해당한다.',
      '① 당내경선의 실시 여부가 확정되지 아니하였다거나 예비후보자로 등록하기 이전이라 할지라도 당내경선에 참여하려고 하는 사람이 당내경선에 대비하여 공직선거법 이 허용하는 범위를 넘어서 경선운동을 한 경우에는 당내경선운동 위반행위에 해당한다.',
      '③ 국민인 사립고등학교의 직원은 당내경선의 선거인이 될 수 없다.',
      '④ 정당이 당원과 당원이 아닌 자에게 경선후보자 중 누가 선거의 후보자가 되어야 하는지에 관한 선택의 의사를 표시하게 하는 당내경선은 공직선거법 관련 조항에서 정한 ‘당원과 당원이 아닌 자에게 투표권을 부여하여 실시하는 당내경선’에 해당하며, 그 투표권을 행사하는 방식이란 투표용지에 기표하는 경우만을 의미한다.'],
    'answerIndex': 3,
  },
  {
    'id': 20,
    'question': '문 20. 선거인명부에 대한 설명으로 옳은 것은??',
    'options': ['① 구․시․군의 장은 선거인명부를 작성한 때에는 즉시 그 전산 자료 복사본을 관할시․도선거관리위원회에 송부하여야 한다.',
      '② 구․시․군의 장은 선거연락소장의 신청이 있는 때에는 작성된 선거인명부 또는 거소․선상투표신고인명부의 사본이나 전산 자료복사본을 후보자별로 1통씩 24시간 이내에 신청인에게 교부하여야 한다.',
      '③ 선거인명부 또는 거소․선상투표신고인명부의 사본이나 전산 자료복사본의 교부신청은 선거기간개시일 전일까지 해당 구․시․군의 장에게 서면으로 하여야 한다.',
      '④ ‘선거인명부작성기준일’이란 대통령선거에서는 선거일 전 28일, 국회의원선거에서는 선거일 전 22일, 지방자치단체의 의회의원 및 장의 선거에서는 선거일 전 14일을 말한다.'],
    'answerIndex': 2,
  },
];